香港天線有限公司，簡稱香港天線

香港天線有限公司，簡稱香港天線（英語：Hong Kong Antenna and Engineering Company Limited，除牌時九龍證券交易所上市編號：205）是一間已結業的香港上市公司，創辦人有香港中文大學電子計算學系教授樂秀章等人，董事則有會計師兼九龍證券交易所（俗稱九龍會）創辦人陳普芬、名醫方心讓（公司大股東）等。該公司宣稱經營研究及發展電視天線業務。1973年香港股災急跌，被認為是一隻泡沫股。由於股價於上市約六星期便上升29倍，因此被當時的股民稱為「香港黐線」。「黐線」在粵語中即是「神經病」、「發瘋」的意思。

1970年代初期，香港股市進入了瘋狂的階段，由於當時香港政府監管制度不足，任何公司也可以輕易上市。[來源請求]1972年11月22日，香港天線宣佈將於九龍證券交易所上市，聲稱發明了一種可供家庭使用的天線，雖然招股書內容清楚寫明「本公司剛成立，尚未開始經營……上市集資作研究和發展用途……對未來派息未能保證」，但仍被股民瘋狂追捧。

香港天線股票的招股價為每股1港元，在同年12月5日上市。上市首日最高報3.2港元（升2.2倍），收市報2.522港元（升約1.5倍）。大約六星期後的1973年1月23日，香港天線已升至30港元的歷史最高位。但股民此時發現現實中只要在大廈頂層豎上一根鐵線也可以接收電視信號，並不涉及科技研究，事件更演變成國際笑話。該股未及同年3月股災正式爆發，其股價已經跌至停牌，最後倒閉清盤。

由於年代久遠，新一代香港股民以訛傳訛，於2000年代曾一度流傳香港天線上市當日便已升至50港元收市、上升幅度達49倍。

歷史總係驚人相似

想知道開呢間公司個腦細，依家咩環境

可能已經做咗AA狗炒樓